Hoofdstuk 1 Meneer Bennet had heel vaak vóór deze periode van zijn leven gewild dat, in plaats van zijn hele inkomen uit te geven, had hij een jaarlijkse som voor gelegd de betere voorziening van zijn kinderen, en van zijn vrouw, als ze het overleefde hem.
Hij wenste het nu meer dan ooit.
Had hij zijn plicht daarin gedaan respect, Lydia hoeft haar oom geen schuld te hebben gegeven voor wat dan ook van eer of krediet kan nu worden gekocht voor haar.
De tevredenheid van heersend op een van de meest waardeloze jonge mannen in Groot-Brittannië te zijn haar echtgenoot zou dan op de juiste plaats kunnen rusten.
Hij was serieus ongerust over een oorzaak van zo weinig voordeel voor iemand moet alleen worden doorgestuurd door zijn zwager en hij werd vastgesteld, indien mogelijk, om de omvang van zijn hulp te achterhalen, en om de verplichting zo snel mogelijk na te komen.
Toen meneer Bennet voor het eerst trouwde, werd economie als perfect beschouwd nutteloos, want ze zouden natuurlijk een zoon hebben.
De zoon zou toetreden bij het afsnijden van de aanhankelijkheid, zodra hij meerderjarig zou zijn, en de weduwe en jongere kinderen zouden op die manier worden voorzien.
Vijf dochters achtereenvolgens de wereld binnengegaan, maar toch zou de zoon komen; en mevrouw Bennet was er, vele jaren na de geboorte van Lydia, zeker van geweest dat hij zou doen.
Aan deze gebeurtenis was eindelijk wanhoop gedaan, maar toen was het te laat om te kunnen sparen.
Mevrouw Bennet had geen oog voor economie en zij de liefde voor onafhankelijkheid van de man had alleen voorkomen dat ze de hunne zouden overschrijden Inkomen Vijfduizend pond werd geregeld door huwelijksartikelen over mevrouw Bennet en de kinderen.
Maar in welke verhoudingen moet het worden verdeeld onder de laatstgenoemden hingen af ​​van de wil van de ouders.
Dit was één punt, met met betrekking tot Lydia, tenminste, wat nu geregeld zou worden, en Mr. Bennet kon niet aarzelen om toe te treden tot het voorstel dat voor hem lag.
In voorwaarden van dankbare erkenning voor de vriendelijkheid van zijn broer, hoewel het meest bondig uitgedrukt, leverde hij toen op papier zijn perfecte goedkeuring van alles wat is gedaan, en zijn bereidheid om de opdrachten die voor hem waren gemaakt.
Hij had het nooit eerder gedacht dat, kon Wickham de overhand krijgen om met zijn dochter te trouwen, dat zou het wel met zo weinig ongemak voor zichzelf gedaan worden als in het heden Regeling Hij zou nauwelijks tien pond per jaar zijn de verliezer van de honderd die hun betaald zouden worden; voor wat met haar bord en zak toelage en de voortdurende geschenken in geld die aan haar zijn doorgegeven door de handen van haar moeder waren de uitgaven van Lydia heel weinig van binnen geweest die som.
Dat het met zo'n onbeduidende inspanning ook aan zijn kant zou worden gedaan, was nog een zeer welkome verrassing; want zijn wens was op dit moment om te hebben als kleine problemen in het bedrijf mogelijk.
Wanneer de eerste transporteert van woede die zijn activiteit had voortgebracht door haar te zoeken, was voorbij, hij natuurlijk teruggekeerd naar al zijn vroegere indolentie.
Zijn brief was snel verzonden; want hij was snel, hoewel hij van plan was zaken te doen in de uitvoering.
Hij smeekte om verdere bijzonderheden te weten over wat hij was zijn broer verschuldigd, maar was te boos op Lydia om wie dan ook te sturen bericht aan haar.
Het goede nieuws verspreidde zich snel door het huis en met evenredig snelheid door de buurt.
Het werd gedragen in de laatste met fatsoenlijk Filosofie - 40.5 Om zeker te zijn, zou het meer voor het voordeel zijn geweest van gesprek was Miss Lydia Bennet op de stad gekomen; of, zoals de Gelukkigste alternatief, afgezonderd van de wereld, op een afstand boerderij.
